香港碩士或博士研究生入

小弟做研究生做左兩年，project一直唔順利，已經去到懷疑人生的地步，直頭想放棄轉行做侍應

8成因為project惡搞，2成因為經驗尚淺，其實老細都搞唔掂，但又逼人繼續死做爛做

有無同路人分享下？

咩Field

幾錢人工

Bio，you？

有schoolarship，萬七八咁上下武肺時期可以頂下唔洗失業

我之前做computation algorithm 但係fluid Dynamics ，但我未讀PhD，遲下諗住讀，家下做緊嘢

其實香港地，讀黎唔知為乜特別是bio
你識揀，algorithm 好殺食，橫掃幾行都仲得
以前都讀過下fluid，同bio system合併玩micro-devices

唔好放棄堅持落去

多謝鼓勵

做得辛苦都算，呢行啲人睇成就多過負出，無結果就標籤做無能力，辛酸之處係無人明白你負出左幾多

做唔到結果老細唔比你grad?
如果唔係既話就理鳩得佢，一路做一路諗下有無research idea自己side track做下好過

一句講哂
腦細唔掂又唔放手 = 等死 + 浪費時間

要堅持，唔好放棄，疫情期間，有份工幾好啊

邊間大學？？

咁啱老細好重要如果唔係只係浪費青春

你有冇同行問吓行情有冇得轉老細啊

睇你其他post你28歲年紀都唔細
真係要好好諗吓你而家呢個老細係唔係路

如果bio係humanbio 係Medical嗰邊香港都仲有些少發展但真係要老細係勁

如果ecology 個邊
去外國讀啦 鴨巴甸好似有獎學金年年都送一個人過去㗎

就算唔讀書去外國做嘢都好㗎
有食過啲人去左拉丁美洲做蝴蝶研究
同埋去咗坦桑尼亞做wildlife journalist
東南亞做海洋又得

自己諗吓啦唔好喺度自爆你讀咩
我唔想知唔想你身份暴露

巴打有冇得講下Aberdeen??

咁順利就唔洗你做科研啦.....呢D你自己做化,老細幫你既話不如比多個學位佢啦咁
我都係過來人,要做到既,一個月乜柒都做到晒

不能同意更多 好想轉lab

老細唔差嘅，佢手下其他人的project都叫做ok，咁岩係我果個特別難做，老細已經好幫手解決問題。

會感嘆自己一開始太無經驗，接左個燙手山芋，老細叫做乜就做乜。做左一段時間就一直原地踏步，其他人都係接老細project做，但就順風順水，有進度學嘅野自然多，我就一直做同一樣野，已經成精。

如果有同行/同事/同學理解呢個處境會舒服得多，畢竟自己lab的人太hihi，玩精英主義同階級制，雙面夾擊。

只要我堅持，隨時可以grad

要做多一排validation就會知個project值唔值得出紙

日做夜做，環境又細，識女都難

有朋友辛辛苦苦讀PHD就係接咗一個不可能的任務
老細其他project啲同學都畢到業得佢畢唔到業

全書月都知道嗰個project有methodology問題
但係因為寫咗grant已經唔可以改
project爛尾唔緊要啊個PHD嗰幾年青春點搞

佢lab啲人明知有問題
都係怪佢點解咁多年自己出唔到data

同行都唔係有同情心
有時同行見人仆街最開心